Мелкие утилиты
==============

Здесь собраны мелкие утилиты, которые не заслуживают отдельного пакета. Часть из них развилась из чужих django-сниппетов.

csv_serializer
--------------
Допиленный джанго-сниппет.
Сериалайзер из и в csv. Установка: добавить в settings.py::

   SERIALIZATION_MODULES = {'csv' : 'django_snippets.csv_serializer'}

dump_utils
----------
Собственная разработка.
Утилиты для работы с дампами PostrgreSQL. Создание и загрузка дампов с проверкой того, что создание базы данных в дампе не кофликтует с ее названием в настройках. 


load_related
------------
Допиленный джанго-сниппет.
Аналог load_related для ForeignKey джанго, но для ManyToManyField.

profilemw
---------
Допиленный джанго-сниппет.
Собрание middleware для профилировки:

* ProfileMiddleware - hotshot для любого view
* TimingMiddleware - время выполнения запроса в консоли runserver
* SQLProfileMiddleware - профилировка sql запросов

db_routers
----------
DatabaseRouters (нужны для нескольких баз данных):

* router_for_app - позволяет держать все модели одного приложения в отдельной базе данных

check_compress
--------------
Проверка того, что все имена выходных файлов в конфиге django-compress одинаковые

load_tree
---------
Загрузка данных из древовидных фикстур (использовалась в meeting)

.. local variables:
.. mode: rst
.. end:
